% -*- TeX-master: "2014-01-pl-evaluable.ltx" -*-

\documentclass[a4paper,12pt]{amsart}
\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
%\pgfplotsset{compat=1.3}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}


\usepackage{listings}
\usepackage{eurosym}
% \usepackage{pandora}
%\usepackage{xcolor}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.38,0,0.62}
%\def\lstbasicfont{\fontfamily{courier}\fontsize{3}{4.6}\selectfont}
\lstset{ %
  language=Matlab,                % the language of the code
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily\bfseries,      % the size of the fonts that are
                                  % used for the code
  basewidth=0.5em,
%  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
%  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
%  stepnumber=10,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line 
                                  % will be numbered
%  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},      % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  %frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. commens (green here))
  tabsize=4,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
%  title=\lstname,                   % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
  keywordstyle=\color{dkblue},          % keyword style
  commentstyle=\color{dkgreen},       % comment style
  stringstyle=\color{mauve},         % string literal style
  comment=[l]\%,
  morecomment=[s]{\%\{}{\%\}},
%  escapeinside={\%*}{*)},            % if you want to add a comment within your code
  morekeywords={*,...}               % if you want to add more keywords to the set
}

\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici{\'o}n}
\newtheorem{definition*}{Definici{\'o}n}

\newtheoremstyle{ejercicio}{10pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{exercise}{Ejercicio}
\newtheorem{exercise*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem*{solucion}{Soluci\'on}


\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
\DeclareMathOperator{\dz}{dz}

\addtolength{\topmargin}{-50pt}
%\addtolength{\bottommargin}{-50pt}
\addtolength{\textheight}{100pt}
\addtolength{\leftmargin}{-30pt}
\addtolength{\oddsidemargin}{-30pt}
\addtolength{\evensidemargin}{-30pt}
\addtolength{\textwidth}{60pt}

\begin{document}
\def\fecha{27 de marzo de 2014}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Prueba I de PL---
      Métodos Numéricos --- Grupo 16 --- \fecha}}\\
  \vspace*{10pt}
  \framebox{
    \begin{minipage}[h]{0.7\linewidth}
      Al final del examen se enviará a la dirección del profesor,
      \texttt{fortunypedro@uniovi.es},
      un correo electrónico con $4$ archivos:
      \begin{center}
      \item \texttt{pendiente.m}, \texttt{maxima\_pendiente.m},
        \texttt{pfijo.m} y \texttt{examen.m}.
      \end{center}
      En los tres primeros estarán las funciones y en el último las
      instrucciones necesarias para las partes de cada ejercicio que
      corresponden al uso específico de dichas funciones.
  \end{minipage}
}
\end{center}
%\vfill
\vfill
\begin{exercise}[1 punto]
  Escribir un fichero que implemente una función \texttt{pendiente}
  que, dados cuatro valores $x_0, y_0, x_1, y_1$, devuelva la
  pendiente de la recta que une $(x_0, y_0)$ con $(x_1, y_1)$.

  Utilícese la función para calcular la pendiente de la recta que
  pasa por los puntos $(2,3)$ y $(7{.}14,3{.}23)$.
\end{exercise}
\vfill
\begin{exercise}[2 puntos]
  Escribir un fichero que implemente una función llamada \texttt{maxima\_pendiente}
  que, dados dos vectores $\mathbf{x}=(x_1, x_2, \dots, x_n)$ e
  $\mathbf{y}=(y_{1}, y_2, \dots, y_n)$, que se supone
  que contienen al menos dos valores cada uno, devuelva el máximo de
  las pendientes de las rectas que pasan por $(x_i, y_i)$ y $(x_{i+1},
  y_{i+1})$. Utilícese la función definida en el ejercicio anterior.

  Utílicese esta función para calcular la máxima pendiente
  correspondiente a la serie de puntos $(1,0), (2, 7), (4, 23),
  (5,-3), (6,15)$.
\end{exercise}
\vfill
\begin{exercise}[2 puntos]
  Escribir una función \texttt{pfijo} que implemente un algoritmo de
  punto fijo así:
  \begin{itemize}
  \item Como entrada recibe: una función anónima \texttt{f}, una
    semilla \texttt{x0}, un número máximo de iteraciones \texttt{N} y una
    tolerancia \texttt{e}.
  \item Como salida, un valor \texttt{c} tal que \texttt{|f(c)-c|<e} o
    bien un mensaje de error diciendo que se han superado el número
    máximo de iteraciones.
  \end{itemize}
  Lo que el algoritmo hace es, a partir de $x_n$, calcula $x_{n+1} =
  f(x_n)$ y comprueba si $x_{n+1}$ y $x_n$ están suficientemente
  cerca.

  Utilícese la función \texttt{pfijo} para calcular una solución de la
  ecuación $0{.}5e^{\frac{1}{2}x}-x=0$ utilizando como semilla $x=1$.
\end{exercise}
\vfill
\end{document}